---
title: 'Day 5: プログラミング体験2: 関数'
date: '2021-11-8'
---

{% include y21/cs1.md %}

---

# 今日の授業の概要

1. プログラミング言語における関数

1. 暗号通信とは

1. レポート課題3 の予告

1. 現代の暗号通信の方法（前半）

# 課題

- レポート課題2「循環小数の循環を止めよ！」

- 課題3「暗号方式」

# 目次

1. Day 5 のノートブックを開く（自分の Google Drive への保存を忘れないこと ← 忘れるとせっかくの作業内容を保存できませんよ）

# 今日まなんだPython

~~~ {.py}
def 関数名(引数1, ...):
    計算するコード
    計算するコード
    計算するコード
    計算するコード
    return 計算結果
---

- 「計算するコード」に Python のプログラムを書きます。このプログラムのなかでは普通、引数を使った計算を実施します。

- `return` は関数定義のなかで複数使って構いません。`if`文の分岐ごとに`return`を使うこともあります。
